\avsnitt{Granskning}

En kort presentation av den del av koden ni valt ut för att göra en formell granskning av och processen ni använt er av inklusive eventuella checklistor, scenarier, edyl. Ni ska kort motivera valen, och ge tillräckligt med information för att det ska gå att bedöma er.

-----------------

Vi valde att göra en granskning på vårat projekt i ett relativt tidigt stadie för att underlätta fortsatt arbete och undvika att vi missar stora fel och missförstånd. När vi genomförde vår granskning så gjorde vi det på hela paketet cards som då innehöll klasserna Deck,Colour,Rank och Card samt klasserna Pot och Player i paketet texasholdem. Då klassen game var väldig tom och inte i närheten av färdig kände vi att det inte var någon mening med att granska den ännu vilket är varför vi lämnade den utanför granskningen.

När vi genomförde granskningen valde vi att alla personer räknades som rollen reviewer då vi alla hade åsikter och fel vi hittat i koden men vi delade samtidigt upp oss i olika roller utöver det. Rasmus var sekreterare som skrev ner alla fel/punkter vi tog upp medan Emil var moderatorn i granskningen. Vi jobbade sedan på de sättet att vi tog en klass i taget där Emil läste koden rad för rad och när någon hade ett fel eller något annat att ta upp så gjorde man det och vi diskuterade då om det är något som ska ändras och isåfall vad vi skulle kunna göra. Vissa fel kom vi på vad som skulle ändras direkt och skrev upp det medanandra punkter lämnade vi öppna för diskussion när vi sedan skulle \emph{rätta} felen efter att granskningen var klar.

\avsnitt{Granskningsrapport}

En lista över de påträffade felen och hur pass allvarliga ni bedömer dem.

Allvarlighetsgragsskalan:
1 - Minimal allvarlighet - Fel som inte skapar några buggar, krasher, eller andra fel som påverkar programmets funktionallitet, samt heller inte gör koden svårförståligare.
2- Låg allvarlighet - Fel som gör koden svårförstålig eller icke konsikvent, men som annars inte påverkar programmets funktionalitet.
3 - Medel allvarlighet - Fel som skapar små oväntade beteenden i koden, gör programmet långsamt, eller i övrigt skapar bugar som inte nödvändigtvis krashar programmet. Här inkluderas också kodbitar som är ineffektivt skrivna, eller lösningar som gör programmet långsamt.
4 - Hög allvarlighet - Fel som gör att programmet krashar, eller fel som hindrar programmet från att köra överhuvudtaget.

-----------------\\
Granskning: 8/10\\
Commit: 8b02afa79f6373217c9b3d89462695a7d34eb4b
\begin{description}
\item[cards] Card / Colour / Deck / Rank
	\begin{description}
		\item[Rank:14] Value och rank missförstånd kan uppstå mellan variabelnamnet och metodnamnet. Allvarlighetsgrad 2.
		\item[Rank:5] Funderingar över hur vi ska lösa hantering av att Rank.ACE kan vara 1 i enum-klassen Rank.java. Detta sågs inte vara något allvarligt och bestämdes att det skulle lösas direkt där det behövdes, t ex vid uträkning av kombinationen CardCombination.STRAIGHT. Allvarlighetsgrad 3 med kommentar att detta kommer lösas ju längre in i projektet vi kommer.
		\item[Colour:13] Enum-klassen Colour går nu att använda en getValue metod på även fast vi är osäkra på hur ranking mellan olika färger går till i Texas Hold Em och andra kortspel. Detta anses ganska allvarligt då det kan leda till felaktiga uträkningar i vinnande händer osv. Allvarlighetsgrad 3.
		\item[Colour:13, Rank:14] getValue-metoden har skyddsnivån public i enum-klassen Colour men protected i enum-klassen Rank, den borde ha samma skyddsnivå i båda klasserna vilket är något som ska korrigeras. Allvarlighetsgrad 2.
		\item[Deck:11-22] Byta plats på konstruktorerna i klassen Deck för bättre läsbarhet. Allvarlighetsgrad 2.
	\end{description}
\item[texasholdem] Action / Game / Player / Pot
	\begin{description}
		\item[Player:33] Implementation av clearhand() i Game-klassen istället för player? Allvarlighetsgrad 2.
		\item[Player:41] Returtyp int på addChips(), behövs det? Allvarlighetsgrad 2.
		\item[Player:45]Ska addToPot returnera en boolean? Exception vid i>chips? Allvarlighetsgrad 2.
		\item[Pot:12] If-satsen i konstruktorn som tar emot en parameter för klassen Pot måste ändras så att du kan skapa en pot med 0 chips i, för tillfället så får man ett exception då vilket inte är meningen. Detta ses som relativt allvarligt då inget ska hindra dig från att skapa en pot med 0 chips i. Allvarlighetsgrad 3.
		\item[Pot:9] betHistory i Pot borde sättas till final då det inte ska skapas flera av den utan bara tömma den redan skapade mapen. Allvarlighetsgrad 3.
		\item[Pot:28] Metoden checkNull i Pot visar sig vara överflödig och ska tas bort. Allvarlighetsgrad 2.
		\item[Pot:43] betToPot-metoden borde byta namn till någon som bättre representerar dess funktion, t ex recieveBet. Allvarlighetsgrad 2.
		\item[Player:60] Metoden getInGame i klassen Player borde byta namn till isInGame för att bättre representera sin funktion. Allvarlighetsgrad 2. 
		\item[Player:45] addToPot-metoden borde byta namn för att bättre representera sin funktion eller göras om så att mer av denna funktionalitet ligger i Game-klassen och det enda som görs i den här metoden är att ta bort de chipsen som spelare bettar. Allvarlighetsgrad 2.
		\item[Player:45] Byte av varibelnamn i metoden addToPot från i till bet för att öka läsbarheten. Allvarlighetsgrad 2.
	\end{description}
\end{description}

\avsnitt{Granskning -- erfarenheter}

En diskussion om vilka era erfarenheter ni dragit av att tillämpa granskning. Det finns inget rätt eller fel här. Enda sättet att bli underkända är att bara fuska över punkten och bara säga något pliktskyldigt. Ni förväntas förhålla er till såväl kursboken som utdelat material och IEEE Std 1028.

Vi tyckte att vi drog väldigt stor nytta av den granskning vi gjorde då den hittade vissa fel som är näst intill omöjliga för ett program att göra. Vi upptäckte t ex många fel som hade att göra med dålig namngivning på metoder och attribut vilket ledde till missförstånd om man inte själv varit den som skrivit koden. Vi upptäckte också några mer strukturella fel och överflödiga metoder vilket är lättare för en människa att bedömma än ett program. På det sättet vi genomförde granskningen så fick vi också igång en väldigt bra diskussion mellan alla medlemmar i projektet då alla fick tycka till på samma punkt samtidigt, den som skrivit koden kanske inte alltid hade den bästa ideén vilket gjorde att vi då fick en allmänt bättre kod som alla var nöjda med. 
Gruppen fick även en överblick på den kod som redan hade skrivits och kunde lättare se vad som skulle prioriteras efter det att granskningen hade genomförts.

-----------------
