\avsnitt{Kodkritiksystem}


En presentation av de problem som hittats med hjälp av verktyg för statisk analys och en diskussion av dem enligt anvisningarna. Det räcker alltså inte med att bara lista problemen, ni måste förhålla er till dem också. Tänk också på att ni ska göra detta både på koden som den såg ut före granskningen och på koden efter att ni rättat det som kommit fram under granskningen.

Vi körde FindBugs vid ett flertal tillfällen under utvecklingen med olika resultat men den slutsatsen vi ändå kunde dra av detta var att FindBugs var en av de minst användbara verktygen vi testat oss på,
när den användes för första gången precis innan den första granskningen så hittade den inte ett enda fel, även när känsligheten drogs upp på max och vi bad den rapportera allt den möjligen kunde hitta.
Det fanns dock inga större fel vid denna punkt men vi hittade ändå rätt mycket saker som vi behövde ändra när vi körde vår formella granskning som FindBugs ej hade hittat. Många av de felen vi hittade
hade dock med namngivning och liknande att göra vilket är omöjligt för ett program att hitta. Vi körde också den efter vi gjort korrigeringar efter granskningen men hittade då heller inga fel. 
Vi körde däremot FindBugs mot slutet av projektet också och då hittade den faktist några intressanta fel som hjälpte oss:
/*sätt in fel som hittas nu i koden*/

\avsnitt{Statiska mått}

En presentation och diskussion kring ett antal lämpliga statiska mått på koden. Att vi inte specificerar exakt vilka mått som ska tas upp beror på att olika verktyg har olika uppsättningar, men vi förväntar oss fler och mer intressanta mått än bara rena storleksmått som LOC, \#klasser, \#metoder, etc. Även här är det viktigt att förhållas sig till måtten, inte bara lista dem.

\textbf{Number of Classes}: 8 (exklusive testfall, interface och enums)
\begin{enumerate}
	\item cards: 5
	\item texasholdem: 3
\end{enumerate}

\textbf{Total Lines of Code}: 2014
\begin{enumerate}
	\item testfall: 1140 (56,6\%)
	\item texasholdem: 476  (23,6\%)
	\item cards: 398 (19,7\%)
\end{enumerate}

Det som kan vara intressant med resultaten för \emph{Number of Classes} och \emph{Total Lines of Code} är det faktum att paketet texasholdem har färre klasser än cards, men fler antal rader. Man bör kanske fundera på varför det har blivit så, och fråga sig om det verkligen är bra. Detta är något som i sin tur står i korrelation till de metrics som följer.

\textbf{Lack of Cohesion (mean)}:  0,403
\begin{enumerate}
	\item Game: 0,806
	\item Player: 0,795
	\item CardGame: 0,717
\end{enumerate}

\textbf{MacCabe Cyclomatic Complexity (mean)}: 1,632
\begin{enumerate}
	\item Pot:handOutChips() - 9
	\item TexasRules:hasCombination() - 9
	\item Game:placeBlinds() - 7
	\item Game:playerAction() - 7
\end{enumerate}

\textbf{Number of Parameters (mean)}: 0,667
\begin{enumerate}
	\item Pot:handOutChips() - 3
	\item Game:Game() - 3
\end{enumerate}


\textbf{Pizza metric index}: 1

\avsnitt{Täckningsgrad}

En översikt över vilken täckningsgrad era testfall uppnått. Denna kan antagligen tas rakt av från verktyget ni använt för att mäta den. Om ni inte uppnått fullständig täckning så ska detta förklaras och motiveras.

\avsnitt{Profiler}

En kort presentation av hur ni gått tillväga för att testa koden med en profiler och vilka resultat ni fick fram.

\avsnitt{Byggscript}

Byggscriptets första (seriösa) version, och den slutliga.

I den första versionen av byggscriptet vad ambitionen främst att det skulle göra ungefär samma sak som den standard-byggscripten som eclipse skapar för ett projekt. Med andra ord, kompilera alla klasser och dess beroenden. Det gick ganska bra fram till dess att testfallen inkluderades, då det krävdes externa bibliotek (JUnit) för att kompilera dessa. Så småningom fick vi även det att fungera.

 \lstset{
	language=XML,
	basicstyle=\ttfamily\scriptsize,
	keywordstyle=\color{blue}\ttfamily,
	stringstyle=\color{red}\ttfamily,
	showspaces=false,
	breaklines=true
 }

\begin{lstlisting}[float,caption={build.xml, första versionen},label=lst]
<?xml version="1.0"?>
<project name="texas" default="buildTest" basedir=".">
<property name="build.dir" location="bin" />
<property name="srcCards.dir" value="src/cards" />
<property name="srcTexasHoldem.dir" value="src/texasholdem" />
<property name="srcTest.dir" value="test" />

<property name="test.report.dir" location="testreports" />

<path id="junit.class.path">
	<pathelement location="${eclipse}/plugins/org.junit*/*junit.jar" />
	<pathelement location="/home/anton/dokument/eclipse/plugins/org.junit_4.11.0.v201303080030/junit.jar" />
	<pathelement location="${eclipse}/plugins/*org.hamcrest.*.jar" />
	<pathelement location="${build.dir}" />
</path>

<target name="buildCards" description="Build package cards">
	<mkdir dir="${build.dir}" />
	<javac includeantruntime="false" destdir="${build.dir}" source="1.7" target="1.7">
		<src path="${srcCards.dir}"/>
	</javac>
</target>

<target name="buildTexas" description="Build package texas" depends="buildCards">
	<javac includeantruntime="false" destdir="${build.dir}" source="1.7" target="1.7">
		<src path="${srcTexasHoldem.dir}"/>
	</javac>
</target>

<target name="buildTest" description="Build test cases" depends="buildTexas">
	<mkdir dir="${build.dir}/test" />
	<javac includeantruntime="false" destdir="${build.dir}/test" source="1.7" target="1.7">
		<classpath refid="junit.class.path" />
		<src path="${srcTest.dir}"/>
	</javac>
</target>
</project>
\end{lstlisting}

I den färdiga versionen så körs även testfallen, och om desa går igenom skapas även en jar-fil för respektive paket.

\begin{lstlisting}[float,caption={build.xml, slutgiltliga versionen (1/2)},label=lst]
<?xml version="1.0"?>
<project name="texas" default="buildJarFiles" basedir=".">
<property name="build.dir" location="bin" />
<property name="cards.src.dir" location="src/cards" />
<property name="texasHoldem.src.dir" location="src/texasholdem" />
<property name="test.src.dir" location="test" />
<property name="test.report.dir" location="testreports" />
<property name="jar.dir" location="jar" />
<property name="eclipse" location="/home/anton/dokument/eclipse" />

<path id="junit.class.path">
	<fileset dir="${eclipse}/plugins" includes="org.junit*/*junit.jar" />
	<fileset dir="${eclipse}/plugins" includes="org.hamcrest*/*junit.jar" />
	<fileset dir="${eclipse}/plugins" includes="org.hamcrest.core*.jar" />
	<pathelement location="${build.dir}" />
</path>

<target name="clean" description="Delete previous jar and class files">
	<delete includeemptydirs="true" dir="jar" />
	<delete includeemptydirs="true" dir="bin" />
</target>

<target name="compileCards" description="Compile package cards" depends="clean">
	<mkdir dir="${build.dir}" />
	<javac includeantruntime="false" destdir="${build.dir}" source="1.7" target="1.7">
		<src path="${cards.src.dir}"/>
	</javac>
</target>

<target name="compileTexas" description="Compile package texasholdem" depends="compileCards">
	<javac includeantruntime="false" destdir="${build.dir}" source="1.7" target="1.7">
		<src path="${texasHoldem.src.dir}"/>
	</javac>
</target>
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[float,caption={build.xml, slutgiltliga versionen (2/2)},label=lst]
<target name="compileTest" description="Compile test cases" depends="compileTexas, compileCards">
	<javac includeantruntime="false" destdir="${build.dir}" source="1.7" target="1.7">
		<classpath refid="junit.class.path" />
		<src path="${test.src.dir}"/>
	</javac>
</target>

<target name="runTestCases" description="Run test cases" depends="compileTest">
	<junit showoutput="true" printsummary="true" fork="yes" haltonfailure="yes">
		<classpath refid="junit.class.path" />
		<classpath>
			<pathelement location="${build.dir}"/>
		</classpath>
		<formatter type="plain" usefile="false" />
		<batchtest todir="${test.report.dir}">
			<fileset dir="${build.dir}">
				<include name="*Test.class" />
			</fileset>
		</batchtest>
	</junit>
</target>

<target name="buildJarFiles" description="Build .jar-files" depends="compileCards, compileTexas, compileTest, runTestCases">
	<mkdir dir="${jar.dir}" />
	<jar destfile="${jar.dir}/cards.jar" basedir="${build.dir}/cards" includes="*.class" />
	<jar destfile="${jar.dir}/texasholdem.jar" basedir="${build.dir}/texasholdem" includes="*.class" />
</target>

</project>
\end{lstlisting}

